## Брендбук

### Описание логотипа

![Логотип Дома Протопии](Лого_ДП_новое_v-2-01.png)

В центре логотипа - круг из кругов, символизирует баланс и равновесие. Эти три круга - одного размера, они словно люди за одним столом, участники равноправной беседы, и лишь вместе они составляют что-то большее, чем сами по себе. Число три также важно - именно с этого числа людей начинается группа, именно столько точек нужно для достижения равновесия. Круг из кругов находится в доме с открытыми дверьми - это символизирует открытость и гостеприимность, с одной стороны, и уют и защищённость, с другой.

Цвета логотипа Дома Протопии - оранжевый и голубой, комбинация, обычно используемая чтобы показать киберпанк или мрачное техническое будущее. Нас с киберпанком объединяют направленность в будущее и технологии, но в отличие от киберпанка, третий цвет нашего логотипа, цвет фона - белый, потому что мы делаем светлое будущее. Использование логотипа в темном фоне возможно; в таком случае наш логотип "сияет сквозь мрак"; но не желательно, поскольку мы делаем будущего из настоящего, а использование темного фона предполагает, что настоящее "мрачно". 

Черты логотипа и шрифты использованы скруглённые, чтобы показать готовность договариваться, что мы не склонны радикализировать и сводить всё к острым углам. 

### Цвета
- `#F26B4F` - оранжевый
- `#009EDB` - голубой

### Шрифты

Будут использоваться шрифты, распространяемые под opensource

<!--TODO: выбрать шрифты, предварительно Nunito-->

### Расположение надписей

Рядом с логотипом можно изобразить название "Дом Протопии" и какую-либо ещё вспомогательную надпись, относящуюся к событию, мероприятию, комнате и так далее. Оставлять вспомогательную надпись без названия "Дом Протопии" не рекомендуется.

Надписи можно располагать справа от логотипа, если размер надписи сопоставим с размером логотипа, либо снизу от логотипа, если размер надписи сильно меньше логотипа. Надписи не следует располагать над логотипом и слева от логотипа.

<!--TODO: дописать раздел -->

### Черно-белая версия логотипа

Если нет возможности использовать цветную версию логотипа, можно использовать черно-белую. В черно-белой версии цвета дома и круга из кругов не различаются. Если фон содержит менее 50% черного цвета, используется черный логотип, иначе - белый.

![Логотип на белом фоне](Логотип монохром квадрат/Лого_ДП_v-2-01_чб-0.png)
![Логотип на сером фоне 25%](Логотип монохром квадрат/Лого_ДП_v-2-01_чб-25.png) 
![Логотип на сером фоне 50%](Логотип монохром квадрат/Лого_ДП_v-2-01_чб-50.png)
![Логотип на сером фоне 75%](Логотип монохром квадрат/Лого_ДП_v-2-01_чб-75.png)
![Логотип на черном фоне](Логотип монохром квадрат/Лого_ДП_v-2-01_чб-100.png)

### Рекомендации для рисования логотипа от руки
Если нет возможности напечатать логотип, можно нарисовать его от руки. Для рисования рекомендуется использовать голубой и оранжевый цвет.

1. Для начала, нужно прикинуть равносторонний треугольник, или нарисовать его карандашом, чтобы потом стереть.
2. В углах равностороннего треугольника голубым цветом нарисовать три небольших круга.
3. Объединить три маленьких круга в большой круг голубого цвета. Треугольник можно стереть. Круг из кругов готов.
4. Приступаем к рисованию дома. Черты дома должны быть оранжевого цвета, и в два раза толще, чем линии в круге из кругов. Окончания линий должны быть закругленные. Начнем с того, что нарисуем пол - черту под кругом из кругом.
5. Над кругом из кругов нарисовать крышу. Края крыши должны быть чуть-чуть дальше, чем пол. Центр крыши ровно посередине, над верхним кругом в круге из кругов. Угол на стыке крыши - 120 градусов. 
6. От крыши нарисовать две одинаковые черты, символизирующие стены. Расположение черт должно быть такое, чтобы если бы они продолжались донизу, то было бы пересечение с краями пола. Сами черты сделать не длиннее, чем одна треть от расстояния от крыши до пола. Лучше короче, чем длиннее.
7. Логотип готов.

<img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_1.png" alt="Шаг первый" style="zoom:33%;" /><img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_2.png" alt="Шаг второй" style="zoom:33%;" /><img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_3.png" alt="Шаг третий" style="zoom:33%;" />

<img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_4.png" alt="Шаг четвертый" style="zoom:33%;" /><img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_5.png" alt="Шаг пятый" style="zoom:33%;" /><img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_6.png" alt="Шаг шестой" style="zoom:33%;" />

<img src="Инструкция для рисования от руки/Лого_ДП_v-2-01_от-руки_7.png" alt="Шаг седьмой" style="zoom:33%;" />

### Защищенная область

Логотип всегда должна окружать защищенная зона, в которой не размещаются какие-либо объекты или текст.

Логотип без защищенной зоны может быть вписан в квадрат. 

В случае использования логотипа в квадратной рамке или без рамок вовсе, защищенная область составляет по 15% от величины логотипа со всех сторон от края логотипа

В случае использования логотипа в круглой рамке, диаметр круга должен быть минимум на 30% больше логотипа, и центр логотипа смещается вниз на 6,18% от величины исходного изображения, таким образом, чтобы центр логотипа находился в центре большого синего круга. 

<!-- TODO: картинки с изображением защищенной области-->

